教聯黃均瑜：我那個年代，無讀過通識那些，是『鵪鶉』些、較害怕，現在學生自我張揚，挑戰權威

政府新成立的學校課程檢討專責小組，討論通識教育科（通識科）發展方向，有報道指檢討方向包括文憑試評級改為只有及格或不及格、剔出核心科目或只修不考等。教聯會會長黃均瑜認為檢討合理。

黃均瑜於商台節目表示，通識科爭議不斷，坊間、業界、傳媒都有很多意見，「一直有壓力、要求要檢討」，而到現在推行將近10年，「一個課程十年都要檢討一下」，故認為微調及變更合理。他又說，可以開放檢討毋須設限，最後則要公開諮詢，惟他強調，改變對學生及教師影響大，故大調整須慎重。

問到改變理由，黃均瑜說，通識科是新科目，如果「完全另類」，較難取得別人承認，「如果話考了7、8年，通識科已建立了，可以考慮（檢討）。特別通識科及格率根本已經百分之九十幾，再去分，其實是上面分之嘛……壓力在5*5**那些」。

黃均瑜另提到，「作為中學生，17、8歲，反叛比較強，自己人生經歷不多，給太多批判工具予他，任何事一過了龍就出問題了」，直言他從頭到尾都反對初中便教通識，「這個不行的嘛，修身齊家，學生來說以學為主，搞好自己先，才去看人、批判人」。

黃均瑜又自言，「我那個年代，無讀過通識那些，是『鵪鶉』些、較害怕，現在學生自我張揚，挑戰權威……新高中培養出來的學生，是有這特點的」。

做奴才做到咁自豪

一班心術不正嘅奶共渣滓叫修身齊家

唔好意思 我大學prof 係主張學生挑戰佢 因為prof 都可能會錯

講道理唔夠學生講就用權威黎撻人

所以中國人永遠發展唔

唔挑戰何來進步

垃圾

阿叔..

家下2018
有網上嫁....

唔知呢條傻仔咩學歷呢

乜都有得賴

咁其實背哂成本書d野就岩 唔會有錯架... 條友打錯字喎 書就一定係岩唔好挑戰本書okay